**HTC
Tornado**（研發代號），是台灣[宏達電公司所推出的](../Page/宏達電.md "wikilink")[智慧型手機](../Page/智慧型手機.md "wikilink")，全球第一部內建Wi-Fi功能手機，Hurricane的升級版，2005年10月於歐洲首度發表，可分為三個版本[HTC
Tempo](../Page/HTC_Tempo.md "wikilink")（又稱[HTC
Noble](../Page/HTC_Noble.md "wikilink")），[HTC
Hertz](../Page/HTC_Hertz.md "wikilink")，[HTC
Faraday](../Page/HTC_Faraday.md "wikilink")。區別在於前兩者內建Wi-Fi，而HTC
Tempo（HTC Noble）設计有多媒體按鍵。

客製版本：

HTC Tempo（HTC Noble）：Qtek 8300，Dopod 586W，i-mate SP5m，T-Mobile SDA（美國版）

HTC Hertz：Qtek 8310，Dopod 577W，Vodafone VDA II，O2 Xda IQ，O2 Xda
Orion，i-mate SP5，Vodafone v1240，Swisscom XPA v1240

HTC Faraday：Qtek A8300，Orange SPV C600，Cingular 2125

## HTC Tempo技術規格

  - [處理器](../Page/處理器.md "wikilink")：TI OMAP850 195MHz
  - [作業系統](../Page/作業系統.md "wikilink")：Windows Mobile 5.0 Smartphone
    Edition
  - [記憶體](../Page/記憶體.md "wikilink")：ROM：64MB，RAM：64MB
  - 尺寸：107.54mm X 46.2mm X 17mm
  - 重量：106g（含電池）
  - 功能按鍵：五向導航鍵、照相鍵、通訊管理員鍵、音量調整鍵、Internet Explorer键、播放前一曲、播放下一曲及播放／暂停／停止键
  - [螢幕](../Page/螢幕.md "wikilink")：QVGA 解析度、2.2 吋 TFT-LCD 螢幕
  - [網路](../Page/網路.md "wikilink")：GSM/GPRS/EDGE
  - [藍牙](../Page/藍牙.md "wikilink")：Bluetooth 1.2
  - [Wi-Fi](../Page/Wi-Fi.md "wikilink")：IEEE 802.11 b
  - [相機](../Page/相機.md "wikilink")：130萬畫素相機，支援自動對焦功能
  - [電池](../Page/電池.md "wikilink")：1150mAh充電式鋰或鋰聚合物電池

## HTC Hertz技術規格

  - [處理器](../Page/處理器.md "wikilink")：TI OMAP850 195MHz
  - [作業系統](../Page/作業系統.md "wikilink")：Windows Mobile 5.0 Smartphone
    Edition
  - [記憶體](../Page/記憶體.md "wikilink")：ROM：64MB，RAM：64MB
  - 尺寸：107.5mm X 46.2mm X 17.5mm
  - 重量：106g（含電池）
  - 功能按鍵：五向導航鍵、照相鍵、通訊管理員鍵、音量調整鍵、Internet Explorer鍵
  - [螢幕](../Page/螢幕.md "wikilink")：QVGA 解析度、2.2 吋 TFT-LCD 螢幕
  - [網路](../Page/網路.md "wikilink")：GSM/GPRS/EDGE
  - [藍牙](../Page/藍牙.md "wikilink")：Bluetooth 1.2
  - [Wi-Fi](../Page/Wi-Fi.md "wikilink")：IEEE 802.11 b
  - [相機](../Page/相機.md "wikilink")：130萬畫素相機，支援自動對焦功能
  - [電池](../Page/電池.md "wikilink")：1150mAh充電式鋰或鋰聚合物電池

## HTC Faraday技術規格

  - [處理器](../Page/處理器.md "wikilink")：TI OMAP850 195MHz
  - [作業系統](../Page/作業系統.md "wikilink")：Windows Mobile 5.0 Smartphone
    Edition
  - [記憶體](../Page/記憶體.md "wikilink")：ROM：64MB，RAM：64MB
  - 尺寸：107.5mm X 46mm X 17.5mm
  - 重量：106g（含電池）
  - 功能按鍵：五向導航鍵、照相鍵、通訊管理員鍵、音量調整鍵
  - [螢幕](../Page/螢幕.md "wikilink")：QVGA 解析度、2.2 吋 TFT-LCD 螢幕
  - [網路](../Page/網路.md "wikilink")：GSM/GPRS/EDGE
  - [藍牙](../Page/藍牙.md "wikilink")：Bluetooth 1.2
  - [相機](../Page/相機.md "wikilink")：130萬畫素相機，支援自動對焦功能
  - [電池](../Page/電池.md "wikilink")：1150mAh充電式鋰或鋰聚合物電池

## 參見

  - [HTC](../Page/HTC.md "wikilink")
  - [Qtek](../Page/Qtek.md "wikilink")
  - [Dopod](../Page/Dopod.md "wikilink")

## 外部連結

  - [HTC](http://www.htc.com/)
  - [Qtek](https://web.archive.org/web/20080707182953/http://www.myqtek.com/)
  - [Dopod](http://www.dopod.com/)

[H](../Category/智能手機.md "wikilink")
[Tornado](../Category/宏達電手機.md "wikilink")
[Category:2005年面世的手機](../Category/2005年面世的手機.md "wikilink")